{"id":"2018_8","name":"","memoryVerse":"\"Entonces el Señor se le acercó y lo llamó de nuevo: ―¡Samuel! ¡Samuel!― Habla, que tu siervo escucha —respondió Samuel—\". 1 Samuel 3:10","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: repase la conferencia, lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_8_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_8_2","questionText":"2. Qué fue lo que más le impactó de las notas o conferencias?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea 1 Samuel 4 – 5.\nDios reveló su poder sobre los dioses filisteos.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"4:1-22"},{"book":"1 Samuel","verse":"5:1-12"}],"questions":[{"id":"2018_8_3","questionText":"3. ¿Qué era el arca del pacto? ¿Qué esperaban los israelitas lograr al llevar el arca a la batalla? (Vea Éxodo 25:10-22; Números 7:89; 1 Samuel 4:22; Hebreos 9:1-4).","answer":"","quotes":[{"book":"Éxodo","verse":"25:10-22"},{"book":"Números","verse":"7:89"},{"book":"1 Samuel","verse":"4:22"},{"book":"Hebreos","verse":"9:1-4"}]},{"id":"2018_8_4","questionText":"4. Siga el rastro de los efectos de la presencia del arca en estos capítulos. ¿Qué lecciones aprende sobre Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_8_5","questionText":"5. ¿Cómo son culpables los creyentes hoy de tratar de usar a Dios o su Palabra para obtener lo que quieren?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea 1 Samuel 6.\nDios reveló su poder y santidad a los filisteos e israelitas cuando el arca fue devuelta a Israel.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"6:1-21"}],"questions":[{"id":"2018_8_6","questionText":"6. ¿Cómo combinaron los filisteos su conocimiento y temor a Dios con la superstición? Provea ejemplos de cómo tanto los creyentes como los incrédulos hacen lo mismo hoy.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_8_7","questionText":"7. ¿Qué sucedió una vez que el arca fue devuelta a Bet Semes (Israel)? ¿Cómo pisotean hoy los creyentes la santidad de Dios? (Vea Números 4:5-6, 20). ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 8 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[{"book":"Números","verse":"4:5-6"},{"book":"Números","verse":"4:20"},{"book":"Números","verse":"4:8"}]},{"id":"2018_8_8","questionText":"8. ¿Qué aprende sobre el carácter de Dios en este pasaje? ¿Cómo le anima eso en sus circunstancias actuales?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea 1 Samuel 7.\nSamuel dirigió e intercedió por Israel.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"7:1-17"}],"questions":[{"id":"2018_8_9","questionText":"9. ¿Cómo demostró Samuel el liderazgo piadoso? ¿Qué ejemplos implementará con su familia, hijos u otras personas que lidere?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_8_10","questionText":"10. ¿Cómo demostraron los israelitas la fe y el verdadero arrepentimiento? ¿Cuáles fueron los resultados?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_8_11","questionText":"11. Compare y contraste las batallas en los capítulos 4 y 7. ¿Qué lecciones puede aprender de estas dos batallas?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea 1 Samuel 8.\nSamuel advirtió a los israelitas de las consecuencias de insistir en un rey terrenal.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"8:1-22"}],"questions":[{"id":"2018_8_12","questionText":"12. ¿Por qué pidieron los israelitas un rey? Según lo que dijo Samuel, ¿cuál sería el costo de tener un rey?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_8_13","questionText":"13. ¿Qué aprende acerca de Dios o las personas en este pasaje?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_8_14","questionText":"14. ¿Cómo intentan los creyentes ser como el mundo de hoy? ¿A qué costo?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase 1 Samuel 4 – 8.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"4:1-22"},{"book":"1 Samuel","verse":"8:1-22"}],"questions":[{"id":"2018_8_15","questionText":"15. ¿Cómo impactó el estudio de esta semana lo que usted piensa sobre el arrepentimiento, la gracia, la fe o la obediencia?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_8_16","questionText":"16. Homilética para líderes de grupo y administrativos: 1 Samuel 4 – 8.","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"4:1-22"},{"book":"1 Samuel","verse":"8:1-22"}]}]}}}